做左一年RA，愈做覺得自己愈廢

今年fg，好好彩識人介紹跟左個prof做RA
初時做都好地地，咁同時有人lead住，可能會有種安心啲感覺。
做左無耐左後，prof就開始比左個新project我做，要自己諗新idea，design實驗，寫下paper
已經成4、5個月，都好似唔係好做得出啲野，成個人完全諗唔到野，試左好多野都唔成功，又諗唔到新idea，之後就卡死左，更何況寫paper
見到啲同事好做到啲野出黎，相反自己就坐到個腦都塞L埋，好挫敗
成日好驚令prof好失望，唔知點交代，壓力好大，開始諗自己仲適唔適合呢個位，又驚比人炒搵唔到工，因為唔算啲咩專科，但我屋企仲對我好大期望
無助個陣就真係辛苦
好多謝大家睇完

加油呀樓主

揀得你即係你係得架啦
加油啊樓主

好多謝你阿
我仲以為大家會屌

小弟剩係寫過一次paper, 明白試左好多野都唔成功既感受, 但係試下試下就會有頭緒嫁喇, 到個陣你就會山覺得之前既失敗唔係白費

Research就係咁
成年都失敗都唔出奇

感覺不停原地踏步
有時自己做啲試驗出黎都唔成功得黎又無咩參考價值
好無從入手

政策研究？

巴打咩field?

呢D機會唔錯呀, 好多時候做RA都只可以幫老闆做事, 難得有空間自己發揮, 幾好啊

你未做過，做唔好其實係正常㗎，唔係個個人都係天才黎。
唔好覺得自己廢，唔識嘅可以學。真係唔掂嘅問老細，同老細樓下嘅postdoc phd master，甚至其他老細都可以幫到你㗎。

ra都要出紙？

RA咁高要求

真心唔係講笑
我初時都以為可以做下實驗，prepare啲野
我發現入面啲人就算science底都十八般武藝
又識剪片用software,寫文、畫圖，又轉數快
就慢慢有比較

BA個啲大多數12k-14k
不過老老實實真係睇同個professor關係
識有post doc同我講
想讀research master個啲好多都係由RA做起先
類似打好啲個關係掛
Taught master個啲就另計

係易家咁既時勢黎講同fg
人工高過出面請少少
剩係星期一至五
返工時間算自由，但放工時間就唔定

亞太研究所？一國兩制研究中心？中央政策組？

多謝你
我都成日咁自我安慰
但成日比現實打返轉頭

完約之後想試下ra 睇完有d淆....
Psycho grad

普通工都要嘅要求因為而家軟硬件都有長足進步，又便宜，甚至好多免費software都做到以上功能，無藉口話缺資源就唔做

都岩既
門檻高左，競爭力大左，都要進步下既，但都唔知自己要幾耐先追得上
學得黎，樣樣野都得半桶水咁

上堂囉，我估簡單剪接啫？唔使整套阿凡達下話？

同你一樣
果種感覺好辛苦

maybe, 普通個啲academic 宣傳片

RA 真係做多個一年都浪費人生啦

好怕自己浪費機會

一啲啲啦，睇professor
有啲係幫其他phd做下test、畫圖

唔係既，可能咁岩我個project做正我唔係好熟個範，同埋時間上有少少urgent
做既research field有可能會同本身讀既野完全唔關事既，不過有時頹係頹啲，但都多野學既
Btw 共勉之啦

fast最多女咪itc果d?

加油呀樓主
唔講以為係自己出post
我嘅情況同你好似 又係朋友介紹做RA
一開始又係咩都做唔好又諗唔到idea
晒咗好多時間做一樣嘢但完全冇result 出嚟
超大壓力同覺得自己好廢
但涯過咗就得㗎喇
你會覺得之前嘅失敗係冇白廢到
累積返嚟失敗嘅經驗係會推動你之後嘅研究工作

岩岩開始姐
由0到1係好難
1去2就易好多架啦

同事/老細nice 既話就搵佢地傾下個腦便秘靠自己係搞唔掂

有得出先好

有時要你寫，但唔落你名，仲慘

呢樣真
好睇同事都好好人

*彩

多謝u

易家仲做緊？

係咪兩年死約？
我見JobsDB有 諗緊做唔做
你會唔會想之後讀mphil?

有冇20k?
會唔會加人工？

共勉之啦
呢到啲巴絲打都好好